# CC1

## 1 : Donnez une commande pour connaitre l'adresse IP de la machine www.paris.fr

* dig short www.paris.fr

## 2 : Donnez une commande pour connaitre le serveur de courrier électronique du domaine informatique.univ-paris-diderot.fr

* dig mx informatique.univ-paris-diderot.fr

## 3 : Sur comnbien d'octets sont codées les adresses IPV4 ?

* 4 octets

## 4 : Quel est le service associé classiquement au port 7 sous les systèmes unix ?

* service echo

## 5 : Quelle commande permet de se connecter à un service sur le port actif sur la machine lucien.informatique.univ-paris-diderot.fr 

* nc lucien.informatique.univ-paris-diderot.fr 5151

## 6 : Quel est le nom du protocole qui correspond à un mode connecté

* tcp

## 7 : Quel est le problème du programme ?

* 

## 8 : Quel est le problème du programme ?

* Il manque le serveur socket (ou l'ip)

## 9 : Qu'affiche le programme ?

* 